【鍵盤撚入】去Reddit，Twitter引導輿論嘅教學

見到近日有唔少巴絲去外國論壇/社交網站留言，幫手推啲香港新聞出去，
心意係好，但係有啲技術出錯，個效果有可能弄巧反拙。

首先，你要明白Reddit同Twitter嘅留言結構同連登唔同。
連登嘅留言係時序直落，flat，近排加咗check邊個回覆，但係都係新嘅回覆一定會喺下面。
Reddit嘅留言係樹狀，threaded，回覆會隸屬喺被回覆嘅下面，而且越高正評，成個comment chain就會越高。
Twitter嘅留言都係樹狀，但係最主要嘅係個Original Post，下面留言嘅次序會用幾多個心心，retweet，回覆數量，同埋時序幾樣嘢加埋嚟排序。

由於兩者都係樹狀模式嘅論壇，所以用一般連登嘅留言方式，會搞到好多冇回覆嘅parent comment出現。上個禮拜已經有 /r/worldnews 嘅外國人覺得畀人洗版（事實係），呢方面佢哋會叫brigading, astroturfing, spamming。
去Reddit嘅話，其實應該善用佢個留言結構嚟帶起我哋嘅言論：
1，集中回覆去頭三四個parent comment以下，做到真係有幾個好深嘅樹狀comment chain，而唔係成堆人自己留自己言，冇交流
2，正評呢幾個parent comment，咁樣可以一次過帶起哂成個comment chain以下嘅留言
3，中國網評員當然要負評，但係唔好亂嚟，呢個禮拜見到好多擺明係諷刺三毛嘅誇張parody（例："I bet the 5 million dollars are all from the CIA!!!! I know this is true because Global Times says so!!!!!"）都畀人負評，呢啲係笑緊中國㗎
4，善用起底功能，click入個username可以見到個用戶去過邊啲subreddit，出名三毛subreddit包括：/r/Sino r/AsianMasculinity/，一有呢啲基本上可以即刻指出
5，如果想check清楚個用戶嘅底細，可以用 ，基本上係Reddit嘅起底，有機會check埋佢住邊（如果佢嘅討論pattern有明顯顯示）
6，安裝Reddit Enhancement Suite，有好多附加功能，最有用嘅係個user tagger，可以幫你keep住record邊啲敵方打手經常出現。
7，開新post儘量去啲default subreddit，即係啲人開新賬戶嘅時候已經subscribe咗嘅subreddit，所以人流亦都會最大。呢個list時不時會變：
8，儘量攪好時區先好出，人哋歐美瞓緊覺盞哂氣，一個post要爆一定要開完post頭頭個一個鐘多人upvote先會升去頭版

Twitter方面，基本上原理一樣：專注係一兩個comment chain，跟住係咁like同retweet自己陣營嘅留言。

（英文）World famous:
Barack Obama

TedTalk

YouTube

Donald Trump

President Trump

Twitter

CNN Breaking News

The New York Times

CNN

Instagran

G20
（日文＋英文）G20 Japan

（日文＋英文）G7/G20 Youth Japan

（英文）México G20

（英文）Australia G20

（英文）G20 Turkey

（英文）France G20

（英文）Russia G20

（英文）G20 Intel

（英文）G20 Research Group

領事館／政治／有提及反送中媒體twitter
（國語）美国驻华使领馆 US MissionCN

（國語）BBC News中文

（國語）People's Daily, China

（國語）变态辣椒

（國語）外交部 Ministry of Foreign Affairs, ROC (Taiwan)

（國語）蔡英文 Tsai Ing-wen

（國語，英文）Taiwan Today

（國語）China News 中国新闻网

（國語）艾未未 Ai Weiwei

（日文＋英文）Consulate-Gen Japan

（日文＋英文）The Gov't of Japan

（日文＋英文）Japan

（日文＋英文）The Japan Times

（日文＋英文）The Japan News

（日文）アメリカ大使館

（日文）Japan Embassy DC

（日文）Embassy of Japan UK

（粵語）US Con HK & Macau

（英文）TicToc by Bloomberg

（英文）usconsulatemelbourne

（英文）US Consulate Sydney

（英文）DFAT

（英文）US Embassy NZ

（英文）Ireland in Hong Kong

（英文）Embassy of Canada US

（英文）Embassy of Ireland USA

（英文）Reuters Top News

（英文）CGTN

推

同埋唔好留啲push push push喇
冇新嘢講/唔知回咩但係又想推嘅就upvote佢
如果你新開ac又俾人見到你個個reply都係push實俾人搵位入話係打手/bot

同埋應該係"bump"

上次 612 已經有鬼佬當咗部份連登仔係支那 bot

Bump

Bump 都唔好
因為Reddit留咗言係唔會令到個thread升
個thread升唔升係睇個正負評
如果想好低級咁講「同意」可以寫 "This"，但係都唔推薦，因為低營養

有用
推

後補：Bump會喺傳統論壇先會用，因為傳統論壇就係一有新回覆，個thread會升

push

推呀

其實係，所以就咁推post無用
reddit條algorithm應該都係計晒所有嘢嘅engagement，所以要推嘅上嚟/telegram/朋友些牙多啲好過

巴打係咪有玩開reddit?想問問你，香港嗰個群組班人好似唔係好友善，又要搵一排，先開得post，有冇攻略？

r/HongKong 有班 white trash 同五毛長期喺度，所以通常要曝光都唔會玩嗰邊

"centralists"

*玩*一排

下？

懶係中立嗰班
你屌大陸人就話香港人排外，佢見嘅大陸人全部都好友善etc